「張鮭魚之夢」欺騙記者用光改名字數 要求記者請他到高級餐廳用餐被拒還諷［你們公司沒錢請受訪者吃飯嗎］

為了撿便宜這樣傷透腦筋值得嗎！全台各地的「鮭魚」群中，台中一名自稱中醫系的張姓男大生，改名為「張鮭魚之夢」，他原以為自己改名三次，已無回頭路，得一輩子當「張鮭魚之夢」，還憂心未來當上中醫師，病患稱他為「鮭魚醫生」，昨受訪時一度紅了眼眶還哽咽！整樁改名事件今天大逆轉，經台中民政局查證，「張鮭魚之夢」只改名兩次，緊急提醒他把握最後一次機會，之後改名不要再亂入。

《蘋果新聞網》今天中午以LINE和張鮭魚之夢取得連繫，表明身分並提出採訪要求，張男先要求記者到米其林一星餐廳台中「Forchetta 餐廳」，記者以為是要在餐廳旁採訪，沒想到後來又接獲張男傳訊息，以該餐廳快休息為由，要求改到中友百貨附近的台中人氣燒肉餐廳「屋馬燒肉」，這才驚覺張男除了改名吃免費鮭魚外，還以受訪為由，要求記者請他吃高價料理。

記者告知，公司並無預算請採訪對象吃飯，但個人願意請他吃麥當勞，但他認為麥當勞太便宜，堅持要吃一份4、500元以上的餐點，還譏諷：「《蘋果日報》請不起吃屋馬嗎？」令人傻眼！最後張男確認無法吃到免費的屋馬燒肉，簡單回應記者幾句後就結束對話。

《蘋果》問張男昨天為何會以為自己3次改名機會已用完？張姓男大生說：「他（戶政所人員）跟說我說只有3次、他跟我說沒有辦法再改，有可能是那個人搞錯了！」還說自己會再改回原名。

台灣人水平普遍最高

踩港台吹入一入嚟

社會垃圾

一名中國醫男學生表示，記得之前上生化課時，張同學就坐第一排，忽然手機鈴聲大響，只見他在座位上猛找就是找不到，「大概過了2、30秒……才發現在口袋。」此事瞬間讓張在班上一舉成名，從此大家都叫他「電話哥」。

一名中國醫女學生回憶，張同學有次到她打工的餐廳吃飯，店家有提供免費續加高麗菜服務，沒想到張就點了份最便宜的餐，開始猛吃高麗菜，續了又續，「吃掉5顆高麗菜」！此外，他還要求老闆免費提供插座，一路從開店坐到閉店還不願意走，宣稱是書還沒念完。

「超級無敵傻眼，超扯！」另一名中國醫男學生指，張同學有個壞習慣，在火鍋店用餐結束後總是不把火關閉，只顧著吃冰淇淋，「直到鍋子燒焦為止，根本就是找人麻煩！」

就讀中醫系的張同學為了跟上這波鮭魚潮，日前瞞著家人前往戶政事務所更名為「鮭魚之夢」，不料他昨日受訪時卻自爆，當下改完名、領到新的身分證後，才被告知「你前面已經改過2次名」，換言之，這次更名即用掉最後一次機會，未來恐怕一輩子都得叫「鮭魚之夢」。

此外，還有不少同學你一言我一語細數黑歷史，「他之前不戴口罩硬闖校門，被警衛攔還鑽縫縫進學校，真的母湯」、「他住宿舍的那段時間真的很精彩喔」、「到處去各個社團蹭給人帶來麻煩」。

cheap精之中佢都算極品

台灣省牛b死了

即係扮野搏上報?

佢唔係食左壽司咩
仲有胃食記者請佢既野